「政府不能DQ選民的支持」 四DQ議員誓重奪議席 信民主最終得勝

「政府不能DQ選民的支持」
四DQ議員誓重奪議席 信民主最終得勝

36,359

適中字型
較大字型

■被DQ的梁國雄、姚松炎、劉小麗及羅冠聰昨在立會外朗讀宣言，獲多名民主派議員支持，其間有市民高舉長毛格言標語打氣。王心義攝
■被DQ的梁國雄、姚松炎、劉小麗及羅冠聰昨在立會外朗讀宣言，獲多名民主派議員支持，其間有市民高舉長毛格言標語打氣。王心義攝
【DQ四議員】
【本報訊】4名因宣誓案被DQ的民主派議員，昨在期限前向立法會秘書處交還議員辦公室後，在約10名民主派議員陪同下，拿着「We will keep fighting」橫額昂然步出立法會大樓，不約而同強調即使政府能DQ他們、奪去他們的議席，但不能DQ選民，矢言要重奪議席，相信民主最後會得勝。
記者：許偉賢

被DQ的4人包括社民連梁國雄、香港眾志羅冠聰、劉小麗及姚松炎，昨早仍忙於執拾議員辦公室的物品，以便將辦公室交還給秘書處。到昨午4時，4人就在包括民主黨、公民黨、專業議政、工黨等約10名民主派議員陪同下，由立法會1樓沿扶手電梯到立法會大樓出入口。
4人拿出「We will keep fighting」橫額，高叫「DQ議員可恥、濫用司法可恥人大釋法可恥」、「選舉結果不容竄；選民負託不容抹煞」等口號，其後由梁國雄代為讀出他們4人的宣言，梁表明抗爭不會就此完結，不會不戰而降，今後民主派會繼續奮鬥，亦對港人抱有信心，相信港人會與他們一起取回議席，並以補選的選舉結果「掌摑」前特首梁振英、特首林鄭月娥及中共。
梁直斥：「今次嘅DQ係人大釋法加埋特區政府濫用司法，將自己永遠釘喺歷史嘅恥辱柱，喺歷史書上面寫上咗非常之污穢嘅一頁」，強調：「你有權力、我有人民；你有DQ、我有補選」，又帶領民主派高喊口號「唔怕DQ」、「我會回來」。
3名去年始當選的新丁亦逐一發言。羅冠聰指，「政府係能夠DQ我哋，但冇可能DQ到市民嘅支持」，相信市民眼睛雪亮，清楚當局以今日定的法律去治昨日的罪，故民主派即使失掉議席，都會贏得市民的支持。劉小麗炮轟港府「使橫手」DQ議員的做法可恥，盼議會內同僚更加團結，揚言「今日佢哋（港府）成功落咗一刀，他日我哋要重返我哋原有嘅崗位」。

姚松炎：雖失權力但贏民心
專業議政姚松炎則自豪稱，成為議員後揭示了政府爭取撥款時的失實和隱瞞，亦為自己因守護制度公義、爭取真普選及為可持續發展服務而遭DQ為榮，無悔地指：「我雖然失去咗權力，但係我贏取咗民心；我雖然失去咗權力，但係我贏咗道理」。
問到上訴意向，梁國雄表示，正申請法援就DQ案作出上訴，早前已表明示不傾向就DQ案上訴的姚松炎則指，會確保4人中至少有1人上訴，以便繼續循司法程序爭取公義。
問及會否轉戰直選時，姚表示，若民主派希望他能藉轉戰場取最多議席，個人義不容辭，又指不少民主派議員希望他能擔任顧問，但暫未決定去向。
4議員被DQ後，行管會下周開會商討是否全數追討各自約300萬的薪津，部份建制派亦認同4人過去有履行議員職務，應酌情處理。立法會則考慮聘請資深大律師徵詢有關追討4議員薪津的法律意見，行管會最快下周作出決定。

下一則
長毛出任議員顧問重返立會

長毛出任議員顧問重返立會
羅冠聰盼月籌10萬營運眾志
40議助 部份獲民主派接收
倘合併補選 恐建制奪兩席
【蘋果照相機】迫遷…再見

3

被DQ的梁國雄、姚松炎、劉小麗及羅冠聰昨在立會外朗讀宣言，獲多名民主派議員支持，其間有市民高舉長毛格言標語打氣。王心義攝

姚松炎

補選

咁梁仲恆，游惠貞呢

但係選民唔想你再玩個遊戲喎

本來投泛民 ，而家會投建制送你一程

why

選管會畀你入閘先算啦

因為你之前比人dq 証明你唔愛國愛港 所以唔比你選

當日唔係懶型要做d 表面功夫比小學雞選民睇就無事啦！

提議所有獨派
當眾笑尻佢地
他朝君體也相同

阿Q精神

選民選你果陣唔知你連宣誓都唔識咁白痴

你地被人DQ 晒都真係無乜市民好大反應，加上支那論 市民全面反感，集會都無人撐！

見到支那任搬龍門可以DQ 你。就算終院最後話你地唔係抵死嫁，你地冇錯。支那咪又係可以搬龍門釋法變到地真係抵死有錯。

見到咁樣仲妄想入返去，都未講選管會第一個block 柒你

on 9都有個譜呀唔該

傻閪一群

[quote]本來投泛民 ，而家會投建制送你一程[/quote］
收皮啦五毛扮黃絲

黃洋達告急!